% Copyright (C) 2008-2015 TeXniCie A-Eskwadraat <hektex@a-eskwadraat.nl>
%
% This file is part of the A-Eskwadraat LaTeX collection and may be
% redistributed under the terms of version 2 of the GNU General Public License
% as published by the Free Software Foundation. See LICENSE file for details.
%
%% $Id: aesfactuurbtw.sty 807 2017-04-04 10:53:24Z aldo $

%Werking en nut: Maakt de factuur, duh. Relatie met aesfactuurbtw wordt uitgezocht

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/06/01]

\newcommand\factuur@packagenaam{aesfactuurbtw}

\ProvidesPackage{\factuur@packagenaam}[2012/11/02 v0.1 Eenvoudige 
facturen met btw en aesbrief-integratie]

\newif\iffactuur@btw \factuur@btwtrue
\DeclareOption{geenbtw}{\factuur@btwfalse}
\ProcessOptions

\RequirePackage{aestaal}

\RequirePackage{substr}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{calc}



%%% Errors enzo

\newcommand\FactuurError@verdwaald[1]{%
\PackageError{\factuur@packagenaam} {Verdwaald #1-commando}%
                                    {Dit commando mag alleen binnen de factuur-omgeving voorkomen.\MessageBreak%
                                     Zet #1\space tussen \protect\begin{factuur} en \protect\end{factuur}.}%
}


%%% Een lettertype
\newcommand\aes@fonttitel{\fontsize{18}{20}\selectfont\bfseries}


%%% Rekenen

% Zero-padding tot drie nullen.
% #1 - De counter om te padden.
% #2 - De getekstificeerde counter (\the#1, als het ware).
\newcommand\@drienullen[1]{%
\ifthenelse{#1>99}{#1}{%
  \ifthenelse{#1>9}{0#1}{00#1}%
}%
}


%%% Gekke nep-booleans
% ifthenelse en tabular koesteren een diepe haat jegens elkaar. Daarom gebruiken
% we deze nepbooleans.

% \newnepboolean{aap} maakt een commando \ifaap. Zie \settrue.
\newcommand\newnepboolean[1]{%
\settrue{#1}%
}

% Zorgt dat \ifaap{ja}{nee} ja oplevert.
\newcommand\settrue[1]{%
\expandafter\gdef\csname if#1\endcsname##1##2{##1}%
}
% Zorgt dat \ifaap{ja}{nee} nee oplevert.
\newcommand\setfalse[1]{%
\expandafter\gdef\csname if#1\endcsname##1##2{##2}%
}


%%% Gebruikers-commando's
% Aantal dagen van de betalingstermijn
\newcommand\aes@betalingstermijn{28}
\newcommand\betalingstermijn[1]{\renewcommand\aes@betalingstermijn{#1}}

\newcommand\valuta[1]{%
  \renewcommand\factuur@valutasym{#1}%
}
\newcommand\factuur@valutasym{\euro}


\newboolean{factuur@buitenland}
\newcommand\buitenlandbetaling{\setboolean{factuur@buitenland}{true}}
\newcommand\binnenlandbetaling{\setboolean{factuur@buitenland}{false}}


%% Ontour spul toevoegen zodat buitenlandbetalingen ook naar ontour gaan als de optie ontour gezet is.
\ifthenelse{\boolean{aes@ontour}}{%
  \setboolean{aes@optfooter}{false}%
  \email{ontour@A-Eskwadraat.nl}%
  \afzendernaam\TAALontournaam%
  \def\aes@kvknr{30230072}%
  \def\aes@bank{ING}%
  \def\aes@giro{4559482}%
  \def\aes@BIC{INGBNL2A}%
  \def\aes@IBAN{NL39 INGB 0004 5594 82}%
  \def\aes@rekeninghouder{\TAALontournaam}%
  \renewcommand\aes@returnline{\aesnaam On Tour, Princetonplein~5, 3584~CC~~Utrecht\aes@NL}%
}{}

\newcommand\aes@betaalinstructie{}
\newcommand\betaalinstructie[1]{\renewcommand\aes@betaalinstructie{#1}}
\newcommand\autobetaalinstructie{
  \renewcommand\aes@betaalinstructie{
    \ifthenelse{\boolean{factuur@teruggave}}{
      \TAALterugkrijginstructie
    }{
      \ifthenelse{\boolean{factuur@buitenland}}{
        \def\@IBANspul{IBAN:~\aes@IBAN, BIC:~\aes@BIC}
      }{
        \def\@IBANspul{}
      }
      \TAALbetaalinstructie{\aes@betalingstermijn}{\aes@bank}{\aes@IBAN}{\@IBANspul}{\aes@rekeninghouder}{\factuur@ovv}
    }
  }
}
\autobetaalinstructie

\newcommand\factuur@post@err[2]{%post buiten factuur
\FactuurError@verdwaald{\protect\post}%
}

% Wat BTW counters
\newcounter{factuur@totLaagEx}
\newcounter{factuur@totLaagBTW}
\newcounter{factuur@totHoogEx}
\newcounter{factuur@totHoogBTW}
%\newcounter{factuur@totGeen}
\newcounter{factuur@totEx}
\newcounter{factuur@totBTW}

% Een normale post (omschrijving en bedrag).
\newcounter{factuur@tmpbedrag}
\newcounter{factuur@tmpbedragcent}

\newcommand\factuur@post[2]{%
  \parseBedrag{#2}{factuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@totEx}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \factuur@zetpost{#1}{\thefactuur@tmpbedrag}%
}

\newcommand\factuur@postlaag[2]{%
  \parseBedrag{#2}{factuur@tmpbedrag}%
  % voeg het bedrag ex btw integraal toe
  \addtocounter{factuur@totLaagEx}{ \thefactuur@tmpbedrag }%
  \addtocounter{factuur@totEx}{ \thefactuur@tmpbedrag }%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{ \thefactuur@tmpbedrag }%
  % bereken de hoeveelheid btw, en rond het af
  %\setcounter{factuur@tmpbedrag1}{ \thefactuur@tmpbedrag * 6 / 100 }%
  \rondaf{\thefactuur@tmpbedrag * 6 / 100 }{factuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@totLaagBTW}{\thefactuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@totBTW}{\thefactuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedragcent}%
  % zet de post op de factuur
  \factuur@zetpostbtw{#1}{\thefactuur@tmpbedrag}{6}%
  %
}

\newcommand\factuur@postlaaginclusief[2]{%
  \parseBedrag{#2}{factuur@tmpbedrag}%
  % bereken de hoeveelheid btw, en rond het af
  \rondaf{\thefactuur@tmpbedrag * 100 / 106}{factuur@tmpbedragcent}%
  % voeg het bedrag ex btw integraal toe
  \addtocounter{factuur@totLaagEx}{ \thefactuur@tmpbedragcent }%
  \addtocounter{factuur@totEx}{ \thefactuur@tmpbedragcent }%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{ \thefactuur@tmpbedragcent }%
  % trek het bedrag ex btw af van het bedrag inclusief btw om de btw te krijgen
  \setcounter{factuur@tmpbedrag}{\thefactuur@tmpbedrag -  \thefactuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@totLaagBTW}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@totBTW}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  % zet de post op de factuur
  \factuur@zetpostbtw{#1}{\thefactuur@tmpbedragcent}{6}%
}

\newcommand\factuur@posthoog[2]{%
  \parseBedrag{#2}{factuur@tmpbedrag}%
  % voeg het bedrag ex btw integraal toe
  \addtocounter{factuur@totHoogEx}{ \thefactuur@tmpbedrag }%
  \addtocounter{factuur@totEx}{ \thefactuur@tmpbedrag }%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{ \thefactuur@tmpbedrag }%
  % bereken de hoeveelheid btw, en rond het af
  %\setcounter{factuur@tmpbedrag1}{ \thefactuur@tmpbedrag * 6 / 100 }%
  \rondaf{\thefactuur@tmpbedrag * 21 / 100 }{factuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@totHoogBTW}{\thefactuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@totBTW}{\thefactuur@tmpbedragcent}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedragcent}%
  % zet de post op de factuur
  \factuur@zetpostbtw{#1}{\thefactuur@tmpbedrag}{21}%
  %
}

\newcommand\factuur@posthooginclusief[2]{%
  \parseBedrag{#2}{factuur@tmpbedrag}%
  % bereken de hoeveelheid btw, en rond het af
  \rondaf{\thefactuur@tmpbedrag * 100 / 121}{factuur@tmpbedragcent}%
  % voeg het bedrag ex btw integraal toe
  \addtocounter{factuur@totHoogEx}{ \thefactuur@tmpbedragcent }%
  \addtocounter{factuur@totEx}{ \thefactuur@tmpbedragcent }%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{ \thefactuur@tmpbedragcent }%
  % trek het bedrag ex btw af van het bedrag inclusief btw om de btw te krijgen
  \setcounter{factuur@tmpbedrag}{\thefactuur@tmpbedrag -  \thefactuur@tmpbedragcent}%
  %
  \addtocounter{factuur@totHoogBTW}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@totBTW}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedrag}%
  % zet de post op de factuur
  \factuur@zetpostbtw{#1}{\thefactuur@tmpbedragcent}{21}%
  %
}

\let\post\factuur@post@err
\iffactuur@btw
    \let\postlaag\factuur@postlaag
    \let\postlaaginclusief\factuur@postlaaginclusief
    \let\posthoog\factuur@posthoog
    \let\posthooginclusief\factuur@posthooginclusief
\else
    \newcommand\btw@error{\PackageError{\factuur@packagenaam}{Alleen gedefinieerd voor BTW facturen.}{posthoog, postlaag... zijn alleen gedefinieerd voor BTW facturen. Gebruik het commando 'welbtw' ipv 'geenbtw', of gebruik een 'post' ipv 'posthoog' of 'postlaag'}}
    \let\postlaag\btw@error
    \let\postlaaginclusief\btw@error
    \let\posthoog\btw@error
    \let\posthooginclusief\btw@error
\fi


\newcommand\factuur@procent@err[2]{%procent buiten factuur
\FactuurError@verdwaald{\protect\procent}%
}

% Een percentagepost (omschrijving en percentage van subtotaal).
\newcounter{factuur@tmpprocent}%
\newcommand\factuur@procent[2]{%
\PackageError{\factuur@packagenaam}{\protect\procent\ werkt op dit moment nog niet samen met de BTW-berekening.}{}%
%  \parsePercentage{#2}\tmp@procent\tmp@procenttxt%
%  %
%  \setcounter{factuur@tmpbedrag}{%
%  \thefactuur@Totaal * \real{\tmp@procent} / 100}%
%  \addtocounter{factuur@Totaal}{\thefactuur@tmpbedrag}%
%  \factuur@zetpost{#1 (\tmp@procenttxt\%)}{\thefactuur@tmpbedrag}%
}

\let\procent\factuur@procent@err

\newcommand\factuur@invul@err[1]{%
\FactuurError@verdwaald{\protect\invul}%
}

% Een invulpost (alleen omschrijving).
% Het totaal wordt gemarkeerd als verbokt.
\newcommand\factuur@invul[1]{%
  \settrue{factuur@TotaalVerbokt}%
  \factuur@zetpostnep{#1}{\dotfill}%
}

\let\invul\factuur@invul@err

\newcommand\factuur@subtotaal{%
\iffactuur@TotaalVerbokt{%
  \PackageError{\factuur@packagenaam}{\protect\subtotaal\space kan niet meer na
  \protect\invul}{}%
}{%
  \hline\\[-2mm] \factuur@zetpost{\bfseries{\TAALsubtotaal}}{\thefactuur@totEx}%
}
}


\newcommand\factuur@subtotaal@err{%subtotaal buiten factuur
\FactuurError@verdwaald{\protect\subtotaal}%
}


\let\subtotaal\factuur@subtotaal@err

\newnepboolean{factuur@TotaalVerbokt}%
\newcounter{factuur@Totaal}%
\newcounter{factuur@TotaalLaag}%
\newcounter{factuur@TotaalHoog}%

% De factuur-omgeving
\newenvironment{factuur}{%
\setfalse{factuur@TotaalVerbokt}
\setcounter{factuur@Totaal}{0}%
\setcounter{factuur@TotaalLaag}{0}%
\setcounter{factuur@TotaalHoog}{0}%
%
\let\post\factuur@post%
\let\procent\factuur@procent%
\let\invul\factuur@invul%
\let\subtotaal\factuur@subtotaal%
%
% tabel: omschrijving, btw, min, valuta, helen, komma, halven
\begin{tabular}{lrc@{}c@{}r@{}c@{}l}%
\bfseries \TAALomschrijving & \iffactuur@btw \bfseries \TAALbtw \fi & \multicolumn{5}{r}{\bfseries \TAALbedrag}\\% De titel van de kolom BTW wordt alleen weergegeven als het om een BTW factuur gaat.
\hline\hline \\[-2mm]%
}{%

%% Als er BTW gebruikt wordt, maak dan een subtotaal met het totaal exclusief BTW
\iffactuur@btw
    \hline\\[-2mm] \factuur@zetpost{\bfseries\TAALtotaal\ \TAALexbtw}{\thefactuur@totEx}%
\fi
&& \\
\ifthenelse{\thefactuur@totLaagBTW > 0}{\factuur@zetpost{6\% \TAALbtw\ \TAALover \factuur@inlinebedrag{\thefactuur@totLaagEx}}{\thefactuur@totLaagBTW}}{
	\ifthenelse{\thefactuur@totLaagBTW < 0}{\factuur@zetpost{6\% \TAALbtw\ \TAALover \factuur@inlinebedrag{\thefactuur@totLaagEx}}{\thefactuur@totLaagBTW}}{}
	}%
%Mensen willen graag negatieve btw getallen, dus een 2e test toegevoegd om die mensen tevreden te %houden


\ifthenelse{\thefactuur@totHoogBTW > 0}{\factuur@zetpost{21\% \TAALbtw\ \TAALover \factuur@inlinebedrag{\thefactuur@totHoogEx}}{\thefactuur@totHoogBTW}}{
	\ifthenelse{\thefactuur@totHoogBTW < 0}{\factuur@zetpost{21\% \TAALbtw\ \TAALover \factuur@inlinebedrag{\thefactuur@totHoogEx}}{\thefactuur@totHoogBTW}}{}
	}%
%ongelofelijk lelijke hack!
\\[-4mm]\hline \\[-2mm] %
\bfseries \TAALtotaal\ \iffactuur@btw \TAALinclbtw \fi  & & % Bij een BTW factuur komt hier ook 'inclusief BTW' te staan 
  % Zet het totaal neer, of puntjes als er geen totaal is.
  \iffactuur@TotaalVerbokt{%
    \multicolumn{5}{r}{\dotfill}
  }{%
    \bfseries \factuur@bedrag{\thefactuur@Totaal}
  } \\
\end{tabular}

%
\let\post\factuur@post@err%
\let\procent\factuur@procent@err%
\let\invul\factuur@invul@err%
\let\subtotaal\factuur@subtotaal@err%
}



%%% Intern spul
\newcommand\factuur@zetpost[2]{%
\factuur@zetpostraw{#1}{\factuur@bedrag{#2}}{}%
}

\newcommand\factuur@zetpostnep[2]{%
\factuur@zetpostraw{#1}{\multicolumn{5}{r}{#2}}{}%
}

\newcommand\factuur@zetpostbtw[3]{%
\factuur@zetpostraw{#1}{\factuur@bedrag{#2}}{#3\%}%
}

\newcommand\factuur@zetpostraw[3]{%
\vspace{2mm}
\parbox[b]{\textwidth*3/4}{#1} & #3 & #2 \\
}


\newcounter{duizend}        % Counters voor
\newcounter{dheen}          %   het afpellen
\newcounter{dterug}         %   van duizendtallen.
\newsavebox\@bouwbedrag     % Gebruikt om het bedrag achterstevoren op te bouwen.
\newcounter{@geld}
\newcounter{@heel}
\newcounter{@cent}
\newcounter{@rest}

% Laat een bedrag mooi zien met valutateken, duizendtalpunten en een komma.
\newboolean{factuur@tmpisneg}
\newcommand\factuur@bedrag[1]{%
  % Kijk of het bedrag negatief is en zorg dat het positief is.
   \setcounter{@geld}{#1}%
  \ifthenelse{\the@geld < 0}{%
    \setboolean{factuur@tmpisneg}{true}%
  }{%
    \setboolean{factuur@tmpisneg}{false}%
  }%
  \ifthenelse{\boolean{factuur@tmpisneg}}{%
    \setcounter{@geld}{-\the@geld}%
  }{}%
  %
  % Scheid bedrag in helen en centen.
  \setcounter{@heel}{\the@geld / 1000}%
  \setcounter{@cent}{(\the@geld - \the@heel * 1000) / 10}%
  \setcounter{@rest}{(\the@geld - \the@heel * 1000) - (\the@cent * 10)}%
  %
  \ifthenelse{\boolean{factuur@tmpisneg}}{--}{} &
  \factuur@valutasym~ &
    % Laat de helen zien, met duizendtalpunten.
    % TODO uitgebreid en; er mogen geen verkeerde bedragen op een factuur komen!
    \setcounter{duizend}{\the@heel}%
    \ifthenelse{\value{duizend} > 999}{% Gaan we uberhaupt puntjes zetten?
      % Pel het bedrag af per duizendtal.
      \whiledo{\value{duizend} > 999}{%
        \setcounter{dheen}{\value{duizend}/1000}%
        \setcounter{dterug}{\value{duizend}-\value{dheen}*1000}%
        \savebox\@bouwbedrag{\TAALduizendsym\@drienullen{\thedterug}\usebox\@bouwbedrag}%
        \setcounter{duizend}{\value{dheen}}%
      }%
      % Het laatste restje is het hoogste net-geen-duizendtal.
      \theduizend%
      % Zet het opgebouwde bedrag neer.
      \usebox\@bouwbedrag%
    }{%
      % Geen duizendtallen, dus gewoon het bedrag zonder padding of wat dan ook.
      \theduizend%
    }%
  & \TAALdecimaalsym &
%	% De fancy afronding zit 'm hierin!
	\ifthenelse{\the@rest < 5}{}{\addtocounter{@cent}{1}}%
    % Laat de centen zien. Zet er een 0 voor indien < 10.
    \ifthenelse{\the@cent < 10}{0}{}\the@cent
}

\newcommand\rondaf[2]{%
  \setcounter{@geld}{#1}%
%%  % Scheid bedrag in helen en centen.
 \setcounter{@heel}{\the@geld / 1000}%
  \setcounter{@cent}{(\the@geld - \the@heel * 1000) / 10}%
  \setcounter{@rest}{(\the@geld - \the@heel * 1000) - (\the@cent * 10)}%
%%  %
  \ifthenelse{\the@rest < 5}{}{\addtocounter{@cent}{1}}%
  \setcounter{#2}{\the@heel*1000 + \the@cent*10}%
}

\newcommand\factuur@inlinebedrag[1]{%
  % Kijk of het bedrag negatief is en zorg dat het positief is.
   \setcounter{@geld}{#1}%
  \ifthenelse{\the@geld < 0}{%
    \setboolean{factuur@tmpisneg}{true}%
  }{%
    \setboolean{factuur@tmpisneg}{false}%
  }%
  \ifthenelse{\boolean{factuur@tmpisneg}}{%
    \setcounter{@geld}{-\the@geld}%
  }{}%
  %
  % Scheid bedrag in helen en centen.
  \setcounter{@heel}{\the@geld / 1000}%
  \setcounter{@cent}{(\the@geld - \the@heel * 1000) / 10}%
  \setcounter{@rest}{(\the@geld - \the@heel * 1000) - (\the@cent * 10)}%
  %
  \ifthenelse{\boolean{factuur@tmpisneg}}{--}{}
  \factuur@valutasym\ 
    % Laat de helen zien, met duizendtalpunten.
    % TODO uitgebreid testen; er mogen geen verkeerde bedragen op een factuur komen!
    \setcounter{duizend}{\the@heel}%
    \ifthenelse{\value{duizend} > 999}{% Gaan we uberhaupt puntjes zetten?
      % Pel het bedrag af per duizendtal.
      \whiledo{\value{duizend} > 999}{%
        \setcounter{dheen}{\value{duizend}/1000}%
        \setcounter{dterug}{\value{duizend}-\value{dheen}*1000}%
        \savebox\@bouwbedrag{\TAALduizendsym\@drienullen{\thedterug}\usebox\@bouwbedrag}%
        \setcounter{duizend}{\value{dheen}}%
      }%
      % Het laatste restje is het hoogste net-geen-duizendtal.
      \theduizend%
      % Zet het opgebouwde bedrag neer.
      \usebox\@bouwbedrag%
    }{%
      % Geen duizendtallen, dus gewoon het bedrag zonder padding of wat dan ook.
      \theduizend%
    }%
  \TAALdecimaalsym
	% De fancy afronding zit 'm hierin!
	%
	%
	\ifthenelse{\the@rest < 5}{}{\addtocounter{@cent}{1}}%
	%
	%
    % Laat de centen zien. Zet er een 0 voor indien < 10.
    \ifthenelse{\the@cent < 10}{0}{}\the@cent
}

%%% Parsen van bedragen

% Stop-teken voor het parsen. Maakt eigenlijk niet uit wat erin staat, zolang
% het maar meer dan \'e\'en karakter is.
\def\P@stop{blablabla}

% Definieer een commando dat karakters langsgaat.
% #1 - te definieren commando
% #2 - wat te doen als het geen \stop is? Het karakter is hierin #1.
\def\defP@char#1#2{%
  \def#1##1{%
    \ifthenelse{\equal{##1}{\P@stop}}{%
      %stop
    }{%
      #2%
    }%
  }%
}

% Definieer een commando dat digits langsgaat.
% #1 - te definieren commando
% #2 - commando om digits in op te slaan
% #3 - counter om de digits mee te tellen
% #4 - wat te doen als het een komma/punt is?
\def\defP@digit#1#2#3#4{%
  \defP@char#1{%
    \IfCharInString{##1}{,.}{%
      #4%
    }{%
      \IfCharInString{##1}{0123456789}{%
        %opslaan
        \edef#2{#2##1}%
        %tellen
        \stepcounter{#3}%
        %verder
        #1%
      }{%
        \PackageError{\factuur@packagenaam}{Ongeldig karakter `##1' in bedrag}{}%
      }%
    }%
  }%
}

% Parser voor prefix +/-
\defP@char\P@prefix{%
  \setboolean{bool@negatief}{false}%
  \ifthenelse{\equal{#1}{+}}{%
    % Positief. Gewoon doorgaan.
    \P@heel%
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{-}}{%
      % Negatief. Onthouden en doorgaan.
      \setboolean{bool@negatief}{true}%
      \P@heel%
    }{%
      % Onbekende prefix, dus zet die weer terug in de te parsen string
      \P@heel#1%
    }
  }
}

% Parser voor hele euro's
\defP@digit\P@heel%
% sla op in:
  \result@helen%
{% tel met counter:
  cnt@helen%
}{% doe na de komma:
  \P@cent% centen parsen
}

% Parser voor centen
\defP@digit\P@cent%
% sla op in:
  \result@centen%
{% tel met counter:
  cnt@centen%
}{% doe na de komma:
  \PackageError{\factuur@packagenaam}{Twee keer een komma (of punt) in bedrag}{}%
}

% Tellertjes en boolean
\newcounter{cnt@helen}     % het aantal hele-euro-digits
\newcounter{cnt@centen}    % het aantal cent-digits
\newboolean{bool@negatief} % negatief of niet?

% Parse een bedrag-achtig iets. De resultaten komen in de daarvoor bestemde
% commando's en counters.
\newcommand\factuur@bedragachtig[1]{%
  % Begin op nul
  \def\result@helen{}%
  \setcounter{cnt@helen}{0}%
  \def\result@centen{}%
  \setcounter{cnt@centen}{0}%
  % Expandeer het argument (zodat er ook commando's in het bedrag kunnen worden
  % gebruikt)
  \edef\@argexpanded{#1}%
  % Parsen maar (met \P@heel)
  \expandafter\P@prefix\@argexpanded\P@stop%
}

% Parser voor hele bedragen.
% #1 - het bedrag als string
% #2 - een counter om het resultaat in op te slaan
\newcommand\parseBedrag[2]{%
  \factuur@bedragachtig{#1}%
  %
  % Controleer op zinnig aantal cent-digits
  \ifthenelse{\thecnt@centen = 2 \OR \thecnt@centen = 0}{}{%
    \PackageError{\factuur@packagenaam}{Raar aantal centen opgegeven in bedrag}{}%
  }%
  % Maak er een bedrag in centen van
  \setcounter{#2}{0\result@helen * 1000 + 0\result@centen * 10}%
  % En maak het negatief indien nodig
  \ifthenelse{\boolean{bool@negatief}}{%
    \setcounter{#2}{-\value{#2}}%
  }{}%
}


% Parser voor percentages.
% #1 - het percentage als string
% #2 - een commando (!) om het resultaat in op te slaan, geschikt voor \real
% #3 - een commando (!) om een tekstrepresentatie in op te slaan
\newcommand\parsePercentage[3]{%
  \factuur@bedragachtig{#1}%
  %
  % Maak een string die geschikt is voor \real (#2) en voor de uitvoer (#3)
  \ifthenelse{\thecnt@centen > 0}{%
    \edef#2{0\result@helen.\result@centen}%
    \edef#3{\result@helen \TAALdecimaalsym \result@centen}%
  }{%
    \edef#2{0\result@helen}%
    \edef#3{\result@helen}%
  }%
  % En maak het negatief indien nodig
  \ifthenelse{\boolean{bool@negatief}}{%
    \edef#2{-#2}%
    \edef#3{-#3}%
  }{}%
}


%%% Integratie met aesbrief
\newcommand\factuur@geenaesbrief{
  \newenvironment{factuurbrief}[1]{
    \PackageError{\factuur@packagenaam}{Alleen gedefinieerd binnen de aesbrief-class}
      {Gebruik \protect\documentclass{aesbrief}.}
  }{}
}
\newcommand\factuur@welaesbrief{
  \newboolean{factuur@teruggave}
  \newboolean{factuur@herinnering}
  \newboolean{factuur@aanmaning}
  \setboolean{factuur@herinnering}{false}
  \setboolean{factuur@aanmaning}{false}


  \newcommand\factuur@ovv{\aes@onsk}
  \newcommand\factuur@titel{}

  % Stel ovv in.
  \newcommand\ovv[1]{\renewcommand\factuur@ovv{##1}}

  % Reset de ovv naar automatisch (zelfde als ons kenmerk).
  \newcommand\autoovv{\ovv{\aes@onsk}}

  % Maak dit wel of geen herinneringsfactuur.
  \newcommand\herinnering{\setboolean{factuur@herinnering}{true} \setboolean{factuur@aanmaning}{false}}
  \newcommand\geenherinnering{\setboolean{factuur@herinnering}{false}}
  
  % Maak dit wel of geen aanmaning
  \newcommand\aanmaning{\setboolean{factuur@aanmaning}{true} \setboolean{factuur@herinnering}{false}}
  \newcommand\geenaanmaning{\setboolean{factuur@aanmaning}{false}}

  % Stel de factuurtitel in (leeg -> automatisch).
  \newcommand\factuurtitel[1]{\renewcommand\factuur@titel{##1}}
  \newcommand\autofactuurtitel{\factuurtitel{}}
  
  % De automatische factuurtitel voor als er geen factuurtitel is opgegeven.
  \newcommand\@autofactuurtitel{
    \ifthenelse{\boolean{factuur@teruggave}}{%
      \TAALteruggave%
    }{%
      \ifthenelse{\boolean{factuur@herinnering}}{%
        \TAALherinnering%
      }{%
      %
	   \ifthenelse{\boolean{factuur@aanmaning}}{%
	   \TAALaanmaning%
	   }{  \TAALfactuur%
      }
     }%
    }%
  }

  \newsavebox\factuur@factuurbox

  \newenvironment{factuurbrief}[1]{
    \global\def\factuur@briefadres{##1}
    \begin{lrbox}\factuur@factuurbox
    \begin{factuur}
  }{
    \end{factuur}
    \end{lrbox}
    
    % Onthoud of het totaal negatief is.
    \ifthenelse{\thefactuur@Totaal < 0}{
      \setboolean{factuur@teruggave}{true}
    }{
      \setboolean{factuur@teruggave}{false}
    }

    \begin{brief}{\factuur@briefadres}
    \geenopening
    {\aes@fonttitel\ifthenelse{\equal{\factuur@titel}{}}{%
        \@autofactuurtitel%
      }{%
        \factuur@titel%
      }%
    }

    \usebox\factuur@factuurbox
    
    \bigskip
   
    \aes@betaalinstructie
     
    \end{brief}
  }
}

% Controleer of we in een aesbrief zitten.
\ifthenelse{\isundefined\filename}{\factuur@geenaesbrief}{
  \ifthenelse{\equal{\filename}{aesbrief}}{\factuur@welaesbrief}{\factuur@geenaesbrief}
}


\endinput
